# Менеджер консьюмеров rabbitmq

## Описание

* Сервис моделирует параллельную работу с очередью нескольких консьюмеров
* Для полноценного моделирования запускается 3 сервиса: producer, server, и workers_manager
* workers_manager запускает определенное количество воркеров на очередь, равное количеству сообщений / 10 и автоматически поддерживает это соотношение.
* Количество воркеров не может опуститься ниже --num-workers
* Соединение с rabbit реализовано на aioamqp. Был выбран именно асинхронный вариант взаимодействия, поскольку большая часть работы воркера - I/O.
* Параллельность воркеров реализована с помощью ThreadPoolExecutor. При желании можно использовать параллельность на уровне процессов, используя ProcessPoolExecutor и multiprocessing.Manager().Event вместо AioEvent, но c ThreadPoolExecutor работает быстрее.
* Настройки сервиса хранятся в settings/

## Установка

```
python setup.py develop
```


## Запуск сервиса

Старт продюсера:

```
python app/producer.py
```

Старт локального http сервера:

```
python app/server.py
```

Старт менеджера воркеров:

```
python app/workers_manager.py --num-workers 4
```

Опцией --num-workers или -n можно задать количество воркеров. По умолчанию 1.


## Запуск тестов

```
pytest tests/
```
